---
date: 2016-5-6
tag:
  - socket.io
  - cups
  - raspberry pi
  - soundwave
author: PhilXu
location: Shanghai  
---

# 利用 socket.io 树莓派 制作现场打印声波明信片装置
## 功能概述
线下互动体验装置，用户通过在 ipad 上录音，实时解析用户声波，识别说的文字，发送弹幕，弹幕从一块屏幕穿越到另一块屏幕变成对应的声音波形图，并可以直接打印声波明信片
## 程序亮点
- 利用微信 JSSDK 在线录音、语音识别
- 后台服务解析声音波形
- 利用 socket.io 完成弹幕穿越功能
- 利用树莓派配置 cups 打印驱动，取代 pc，减少装置成本，直接打印声波明信片
- 声波明信片有对应波纹，二维码可重听祝福语音


## 功能展示
### 互动全景
#### 弹幕从一块屏幕穿越到另一块屏幕变成对应的声音波形图
![](../_images/postcard/screen.jpg)

### 录音界面
#### 实时解析用户声波，识别说的文字
![](../_images/postcard/record.jpg)

### 直接打印
#### 通过树莓派直接打印
![](../_images/postcard/print.jpg)
#### 树莓派连接
![](../_images/postcard/pie.jpg)

### 明信片
#### 声波明信片有对应波纹，二维码可重听祝福语音
![](../_images/postcard/ring.jpg)



